1.Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

DOM – это представление HTML-документа в виде дерева тегов.

2.Какая разница между свойствами HTML-элементов innerHTML и innerText?

 innerHTML позволяет получить HTML-содержимое элемента в виде строки - (<h4 class="options-list-title">Free Shipping</h4>)

 innerText - это свойство, позволяющее задавать или получать текстовое содержимое элемента и его потомков - (Free Shipping) 

3.Как можно обратится к элементу страницы с помощью JS? Какой способ предпочтительнее? 

J.Обратиться к элементам можно напрямую: (querySelector, querySelectorAll, getElemens...) - что является более простым способом, либо же при помощи последовательного перемещения (document.body.childNodes...);